美國高中生服「聰明藥」 進入名校走捷徑？

美國高中生服「聰明藥」 進入名校走捷徑？

吞下一顆聰明藥，讓你專注力加倍，考試成績滿分，你吃還是不吃？美國網飛（Netflix）線上串流影音公司最近發表了一部紀錄片《請服藥》，描寫美國許多成績優異的高中生為了應付馬拉松式的長考，長期服用俗稱「聰明藥」的阿得拉（Adderall）藥丸。尤其當考季來臨，藥物濫用的狀況更嚴重。此藥在台灣未取得藥證，尚屬禁藥。

阿得拉是種含有安非他命的興奮劑，原本用在治療注意力不足過動症（ADHD）的患者身上。一般人服用後，思緒會變得異常清醒，就算一整晚熬夜不睡，隔天仍舊精力充沛，就算要長時間專注在書本上都不用擔心會打瞌睡。這讓美國許多高中生為了躋身名校，騙取醫生開立處方籤來取得藥物。此外也有學生以每粒5到20美元（約150元到600元台幣）的價格出售處方藥給同學。

每當考季來臨，阿得拉的銷量就以倍數增加，濫用的狀況相當嚴重。一位高中生在影片裡匿名表示，學校裡幾乎是人手一瓶「阿得拉」，有些學生自己有處方，有些則是認識能拿到處方的朋友，「只要吃一顆，彷彿就能把功課都做完」；大學生愛瑞娜更直接坦承，目前她的課業成就，都是服用「阿得拉」的關係。

吃顆「阿得拉」，讓夢想成真？

艾美仕市場研究（IMS Health）是美國專門調查醫藥健康的機構，根據他們的數據顯示，被視為「升學萬靈丹」的阿得拉藥丸在中學與大專院校間相當普遍。2007年至今，醫師開給10到19歲青少年的過動症藥物處方籤已增加近3成，目前每年所開立的處方籤，就高達2100萬份之多，為了準備考試而服用的學生更佔學生人口總數的15%到40%。調查指出，會服用的高中生在課業表現上大多很用功，但是為了對抗日益高漲的升學壓力，不得不出此下策。甚至有許多原先不想用藥的學生，為了爭奪成績排名被迫加入用藥的行列。

然而，醫生和藥劑師都明確指出，阿得拉雖能在短時間內讓人感到精力充沛、增強記憶，並不會讓人變得更聰明。更糟糕的是，濫用後不但會讓大腦認知能力受損，導致抑鬱、情緒不穩、心律不整以及上癮；一旦停藥後，更可能引發急性器官衰竭、精神失常，最後甚至導致猝死。

「阿得拉」藥丸流行，反映美國菁英圈文化

紀錄片播出後在美國引起相當大的輿論。美國網友在推特上質疑，吃了藥進入頂尖大學後，難道就能停藥並且順利畢業嗎？但是也有服藥的學生認為，吃顆藥跟請家教補習一樣，都是為了快速達標。

紀錄片導演愛麗森‧克萊曼（Alison Klayman）表示，「阿得拉」在學生圈裡的濫用，恰好反映出美國菁英圈文化。原本就很聰明的孩子認為，他們必須符合某種特定的形象。不但要有光鮮亮麗的外表，還要有名校的加持，才能吸引更多人的目光、贏得更多的臉書按讚數等。這種「勝者為王」的價值觀反倒讓美國就像得了注意力不足過動症一樣焦慮。

在過去，人們吃藥是為了遠離壓力，現在用藥卻是為了拼命往壓力裡鑽，所以到底是藥到病除？還是藥到命除？這是值得我們再三思考的議題。

套戲不俗

香港名校都大把人食啦

呢個係編者補註

香港一大班人食緊
中學生、大學生、學界運動員、甚至有人返工都食
之前有新聞報導過

你會發現久唔久就會有人上連登宣傳
呢班人本身就係賣家嚟

而事實上好多食過嘅人都話會有副作用
例如食慣咗唔食會接受唔到冇食嘅感覺
食咗會想嘔 會頭暈
又或者瞓唔到幾日之後再一下瞓足幾日
當佢唔傷腦 對你腸胃 心臟等等器官都會好傷

一句到尾佢係精神科藥物 唔好被賣家氹到
人可以為咗賺錢 咩花言巧語都講得出
最後食完有咩事都係你死你事
正如拆家係唔會為道友嘅死而難過悔疚

食得多會頭暈作嘔
精神相對平時差幾倍
因為本身係精神科用藥
無病走去食嘅話副作用好大

而且蠢嘅人食完只係會變成好專注嘅傻仔
並唔會因此提高智商

食粒咖啡因丸已有多幾小時用，無需試聰明藥。

我有宿友食過咖啡因藥
四日無法瞓教
之後瞓足五日冇食過任何嘢冇離開過間房
最後我哋call保安爆佢房門驚佢死咗係房入面

我反應是多幾小時being alert ，但始終要還。

一緊張就個人就震得好犀利
食呢隻有冇用

有恐慌症可以去睇醫生 堂堂正正拎鎮靜嘅藥

利申 緊張撚 食過鎮靜藥物 但有需要先好食

NZT

所謂聰明只係令你坐定定唔分心
係有心溫書洗撚食藥

再講, 高中就食, 入到大學要食幾多先a到

見工fail 講野冇問題 但震到比人睇到就

食呢d野全部都要還

越食越冇料到既時候冇錯你係可以keep住食，甚至食第隻，再唔得仲可以同時食住兩三隻

不過，個情況就同碌咭一樣，數撳數債疊債，到時要還可能就係一野還條命

當然有人係可以借住錢搵到錢，錢亦可以解決到大部份問題，但濫用信用咭既過程中有邊個真係賺到本利離場，更何況呢個係仲唔實際既食藥，本身就唔算係一項投資，贏到既人好少，而且贏既好多都有奇怪特質，好難同啪藥有真正既因果關係

食左都好易分心

放心呢個情況醫生會肯開藥畀你
唔需要自己亂買
通常都唔會一下子高劑量 睇你去到咩位就夠做 好過食壞腦

去睇下醫生啦
我一表演都會震同想嘔
有需要時食藥幫到好多

入名牌大學係想做份好工賺多D錢

咁不如直接賣呢種藥，一樣賺到笑

其實想考試成績就最好唔好食藥，考之前唔好食糖分過高嘅野，再用deep breathing穩定心跳，令自己處於一種平衡嘅狀態就可以好冷靜咁做卷

食完冇哂創意
我食完可以係個windows桌面分類檔案分左幾個鐘

yes
我以前都唔覺得自己壓力大到要食
直到有日瞓教咬到自己出事 先至睇醫生開藥
不過之後我壓力細咗就再冇食到
終究都係要靠自己慢慢學識面前壓力

食左做運動冇咩用

香港打把老母為左個細路可以入名校，格硬話自己個子女有精神病，然後叫醫生開藥，等佢地食完完藥可以專心做野。

香港d打靶老母

old news

食蔥聰明

日日啪一樽咪又輸俾强國果班讀書機器

知你唔想大家食 但都想講下自己經驗 睇下你講法啱唔啱

食慣點會接受唔到冇食既感覺 毒品就會 食左會暈反而非必要唔食

佢係精神科藥物 但你證明到佢副作用大？
你反而應該食下 預設有呢隻藥賣係d賣家花言巧語為左賺錢

蠢係冇藥醫

會唔會對記憶思考有影響？

冇咩變化喎 又唔係抑鬱藥
只係心情平和咗咁囉
不過其實你都唔會特別feel到
因為你好易feel到自己緊張
但唔會aware到自己有幾咁唔緊張

高度專注左已經差好遠，片入面都有講

好多中環友同學術界都有食modafinil

希望香港政府可以開畀啲瞓覺嘅立會議員

理解力會好左好多 記憶唔會升好勁

睇野會花花地 唔多運動啱用

焦慮同緊張一唔一樣，次次考試前一兩日就開始心寒不安

平時冇飲開咖啡可能就係咁既反應

每日飲如我，可能頂得個零鐘

咖啡因藥可以好高劑量 飲咖啡飲到嘔都未會去到佢劑量

話唔定係因為佢地日日啪兩樽

我都想知一般係有幾高劑量，講真一罐可樂既咖啡因仲高過一杯咖啡，正常人都應該有接觸開

下下一代成班變弱智

好似有啲唔同
你去問下醫生啦 呢啲藥醫生又唔係唔肯開
你去幫襯佢做生意 而你又有需要 佢冇咩原因唔開畀你
個陣我冇特別要求 佢都主動畀
不過佢都講明 冇需要就唔好食

btw 講翻聰明藥
目前冇明顯長遠嘅副作用
但如果真係咁好嘅 醫生點會叫你唔好食咁多
調轉講 你長遠幫襯佢 佢開畀你 佢有錢賺架喎
點解會反對你日日食先？

強國班癲佬考高考係朝早5點鐘起身背書，7點半上堂，下晝5點落堂然後夜晚7點又要返課室上晚間自修係非自願強逼性，10點之後返宿舍準備第二日。

美國早前有青年服用過量粉狀咖啡致死，死者每毫升血液的咖啡因含量達70毫克，是一般飲咖啡人士的23倍，足以致命。美國食品及藥品管理局發出警告，建議民眾避免服用粉狀咖啡因，並考慮立例規管。

飲咖啡提神是不少人每天的指定動作，但咖啡所含的咖啡因，卻成為奪命殺手！18歲少年斯蒂納，5月底在俄亥俄州家中暴斃，當局在屋內發現一包純白色粉狀咖啡因，惟其父母一直不知情，其父母難以相信「咖啡因」竟能奪命。

一茶匙相當25杯咖啡

經驗屍後證實，斯蒂納每毫升血液的咖啡因含量達70毫克，是一般飲咖啡人士的23倍。粉狀咖啡因在美國一般作為營養補充品出售，用作刺激神經、激發體能，近年特別受年輕人歡迎，加入飲品中提神或控制體重。

一茶匙粉狀咖啡因，咖啡因含量已相當於25杯咖啡，人體過量攝取咖啡因，可能導致心律不正、肌肉抽搐、腎衰竭、嘔吐、腹瀉、恍惚或癲癇發作等，惟不少年輕人都忽略相關風險，並誤以為一般人平日也常攝取咖啡因，絕對承受得起。

誤信提神控體重

粉狀咖啡因在美國並非受管制藥物，每100克購物網站售約12美元（約96港元），部分網站列明建議攝取量，每日不多於3次，每次最多16分一茶匙。但美國食品及藥品管理局近日發出警告，指粉狀咖啡因與其他毒品一樣會令人上癮，且純度近百分百，吸入小量足以致命，考慮日後加以規管。事實上，市面的能量飲品同樣含咖啡因，美國因飲用過量能量飲品令身體不適入院的人數，2007年至今已上升一倍。

Lm

cls 我都有食caffine 食完最多成日好精神
未試過有你講咁離譜

利申
飲咖啡會第二日好撚攰
但齋食caffine無呢個問題

我有個做lecturer嘅fd都有食開 佢話唔食根本做唔撚掂啲野

嘔，失眠

買得到嘅最多係200mg一粒

無可能會OD 除非食幾粒

呢隻藥好多年鳥，我舊上司講過佢大學年代（得中大港大）都有同學為左入大學而食，一食就食到大學畢業，部份工作關係都有繼續食。
但佢話班有食開/作期食既好多都退化得好快，有人未夠五十己經有老人痴呆，亦有人唔知係藥物定工作壓力影響，入左青山 。

佢鬼妹嚟 好似食咗好多年 愈食愈多
上年發生嘅事嚟

Limitless套戲個男主角
套戲幾好睇架

最後好型咁話我已經唔需要依賴隻藥

就咁藥房有得買

利他能效果勁好多，但副作用都好勁

我諗起Dr. Who入面有條不死女講過，用1000小時於一件事上面，就會係熟手，10000小時就會係大師級，視乎你會去到幾盡

都唔少野架喇，一罐可樂都係得8mg

佢就話自己食咗幾年 愈食愈多先夠做
嗰個星期要趕deadline 我唔知佢隔幾個鐘食一次啦
總之佢就食到連續四日冇瞓教
之後就一下瞓足五日
條女仲要抑鬱底 個陣我哋好驚佢係自殺死咗
call保安爆門先至知發生件咁嘅事
成件事係外國發生

Ching瞓醒未？

咩咖啡因藥？食幾多？
講清楚啲吖

8mg per 100ml

L

咁你想點？

其實就算就咁飲咖啡都可以出事……

日本出現首宗因攝取過多咖啡因，導致中毒身亡的案件。死者是一名24小時營業的油站職員，每天定期喝下含大量咖啡因的飲料提神，結果睡覺時突然嘔吐，送院證實不治。

20多歲男死者來自九州，於去年死亡。日本福岡大學的解剖報告指，他的血液中含有高濃度咖啡因、以及酒精成分，其胃內雖有咖啡因藥物殘留，但並無可疑或刻意攝取過量的迹象，所以判定是死於意外。

日本傳媒報道，死者一年前已經常自稱身體有問題。日本厚生勞動省表示，今次是國內首宗咖啡因中毒致死事件。

日本《產經新聞》／新華社

奉勸班傻閪真係唔好亂用藥

可樂高過咖啡

胃裏面仲有咖啡因藥喎

我錯，我認，自吞

導佢去食藥就唔覺得可疑 信到十足十
叫佢唔好亂食藥反而就疑神疑鬼陰謀論 覺得人講大話呃鳩佢
傻閪思維係咁 睇下食完佢入到神u神科未

但並無可疑或刻意攝取過量的迹象，所以判定是死於意外

咁睇嚟香港學生叻啲

精神不嬲借左要還 仲要還埋利息
就算飲咖啡都係

同埋好多人淨係諗傷腦嘅問題
冇人諗下其實對你心臟 肝 腎都好大影響
本身食呢啲嘢就已經好大負擔
平時病人食得多藥都會擔心呢個問題
何況你冇事冇幹走去長期食

8mg都話平時接觸開

咁岩琴日睇左套documentary
好多review都話佢雖然想帶出隻藥既問題
但佢拍到好似宣傳咁
啲graphic同design幾靚
又搵好多人講到有需要食adderall

後面仲講埋LSD, mushroom microdosing

考公開試食一排應該冇乜大影響
反正入到u都係鳩玩（專科神科除外）
同美國情況唔同
人地入到u先真正開始認真讀書

遲早變奧運咁，賽後驗尿

個個都係咁講架啦
最後一有咩deadline 考試咪又係抵唔住誘惑

拎上微信廣傳啦

有問題既唔係學生 而係個遊戲

根本就係透支緊 遲啲還咁解

以前食過 我食完仲衰過唔食
食完完全無胃口食野 又成日好暈
可能我係個別例子

港聞
狂灌能量飲品 咖啡因爆錶恐奪命
2017/06/22

港人工時長、讀書壓力大，缺乏充足睡眠，不少上班族及學生都喜歡以含咖啡因的能量飲品提神，但上月有外媒報道，美國南卡羅萊納洲一名健康的16歲少年突於學校猝死，驗屍官判斷他因短時間內喝過多含咖啡因飲品，死於由咖啡因引致的心律不正。營養師指，成人咖啡因安全攝取量為每日約300至400毫克，但不少人飲能量飲品外，又飲咖啡、茶、可樂等，超標也不自知。

一日兩杯咖啡 已達成人攝取上限

據報道，Davis Allen Cripe是一名健康的16歲少年，正讀中學的他，今年4月突於校內暈倒，其後死亡。驗屍官Gary Watts指，死者生前並無心臟問題，事件關鍵在於他短時間內吸收過多咖啡因，因他在2小時內喝了一杯拿鐵（鮮奶咖啡）、一杯大的含咖啡因的果味汽水及「狂飲」能量飲品。

英國註冊營養師潘仕寶解釋，咖啡因透過刺激中樞神經系統，起提神作用，能減少疲倦感，但過量攝取會產生焦慮、心跳加速、手震、影響睡眠等。成人咖啡因安全攝取量為每日約300至400毫克。以230毫升的普通咖啡為例，每杯平均就含200毫克咖啡因，一日飲兩杯已達上限，若再加上其他茶、能量飲品、可樂等，即已超出安全攝取量。

飲咖啡飲品都可以出事

無論係食物定藥物
食過量既話咩都死啦
講到好大個缺陷風險咁

事實最多比你考試提升10%到

其實我朋友考dse個陣都係咁
佢大我一年 fb公開講叫人唔好食
話食完之後keep住作嘔 冇辦法食嘢
同埋佢話食完之後個人仲抑鬱過平時
可能放大埋個種感覺？我唔清楚佢咩原因

cls，為咗考試咩都敢食

蠢人唔會承認呢個殘酷嘅事實
其實有部份原因都只係安慰劑效應
食完實覺得自己掂咗

換言之
我賣得力素畀你 但同你講呢個係聰明藥
你都可能會考試表現加十分
大家可以同朋友間互相呃下人
或者用嚟呃下你啲細路妹

呢隻藥呢
開頭食果幾下真係好有效
但好快會有tolerance, 食左幾個月就只係得返10%效用到
結果就變成只要你改善下平時D態度, 可能都有果10%返黎
利申: 因為舊登唱左太多次, 26歲果時忍唔住試左, 洗左成皮野用左大半年 之後無乜用就QUIT左

我本身已經有少少專注力不足
個期keep住食連堂都聽唔撚到
之後無食到反而畢撚到業
我屌你如果我keep住食分分鐘入撚咗小欖

後生就係咁 為咗成績咩都敢
覺得成績就係世界嘅一切

btw 其實人嘅潛能真係可以迫出嚟 而未需要食藥
正如玩ocamp你都可以三日三夜唔瞓教
可以一日之內背曬全棟樓嘅人名
人嘅潛能真係迫出嚟架咋

食過2隻
Moxxx
Arm
完全冇feel

算啦 信嘅就信 唔信嘅就係點都唔會信
導佢食藥就覺得頭頭是道
我哋過來人/身邊有人係過來人 講嘅嘢就係玩鳩佢
勸就勸咗 最後貼錢買難受嘅人唔係我哋

年經

食過
淨係讀書岩用

你問我答

香港好似唔見 我上網買嘅 幾平

問題係有副作用
食咗之後影響身體機能，食嗰啲真係蠢過🐷

咪玩 同可樂比

一杯咖啡都至少200mg喇

睇返#77

咁od積埋積埋就會咁了

好彩我食咗年幾 係大鑊嘢要起貨趕deadline先食

平時唔會食 所以效力都係同飲咖啡差唔多

我諗起我steam上面啲game list
無一隻破千小時

所以打機都係咁廢

自己睇路啦
記得要慢慢減劑量

佢一開始都唔係食到od
而係愈食愈覺得唔夠
同埋 本身係deadline前一日食
會慢慢變成deadline前一個星期開始食
因為人係貪心 慾望係無窮無盡嘅
施主請三思

算啦 steam買既game係用黎儲

人體吸收咖啡因有極限 過量會患渴睡症

其實紀錄片都有講對實際分數影響唔大，但有啪的學生出成績的時候滿足感會大過無啪的學生
係會做野集中左，但個人能力有上限，啪幾多都唔會爆上限

蠢人食完只係好專注嘅傻仔

正解

btw 做運動真係會差好遠
雖然我實知你哋覺得我講緊呀媽係女人唴道理
但你睇日本同埋大陸痴線操卷學校
都係朝朝迫學生晨操晨跑
每朝跑翻半個鐘 唔止專注咗精神咗
連扑嘢持久度都會大幅提升

香港D家長應該係寧願PE堂取消用黎操埋卷
養一個個病壞出黎

有食過ritalin 表示
做運動先係正解
又提神 又正面 又健康 性能力又好

反而食ritalin 雖然專注提神
但會緊張，性慾低下(碌鳩會縮到黃豆咁)

redbull 得唔得?

班傻人就係咁
天堂有路你不走

你睇奧運啲運動員用幾多condom就知

香港大部分考試唔洗你有創意
背到咪得

考車之前食就岩曬

btw有人食完之後會有緊張反應

老實講
想精神D 讀好D 書，反而係要多運動
做運動浪費時間呢個觀念一定要改
根本運動先係萬藥之王
又唔洗錢，可以連gym membership 都唔洗買

你是但出街跑30分鐘
包你有效果

希望大家珍惜身體以及公平競賽，
其實有錢可以直接買學位，
詳細大家問下了解咗幾年都未回應，兩個月就極速讀完degree畢業嘅蔡思貝
仲有修讀咗巴基斯坦 Greenwich University哲學博士葛珮帆博士

屌 試下先

最近少做運動 個人成pat屎咁

另一樣嘢我覺得浸浴/焗桑拿都幾好
以前考dse成日都浸浴
精神好咗健康又好咗

之前無聊試過食完去學車
發覺會渣得差左

因為會過於Focus 路面上一D 好細微既野 , e.g. 自己既車速, 跟車距離
然後係D junction 冇留意到其他車

反而食完仲危險

做gym呢啲regular嘢唔好食喇

其實我想話做運動食呢啲嘢 唔怕個心臟會猝死架咩

香港啲家長識條撚咩

識嘅就唔會教到咁多港孩喇

二嚟香港啲教育系統出撚晒事

係咁要背背背 小學到初中都係記憶力遊戲

學生拎晒啲時間去背嘢咪搞到讀壞書

早啲訓 完

雖然早訓真係好難

唔會 但performance係會好咗

同埋平時有做開運動 個心都差極有譜

如果係無做開運動然後食呢啲 咁就難講啲

所以話香港人比較長命係有啲原因
係外國讀書真係聽唔少 飲酒飲到call白車
亂食藥食到出咗事要停學/退學
晚晚唔瞓走去蒲 但蒲完第二朝又會上堂
班鬼佬真係咩都夠膽試 一直在玩命
但呢啲嘢有咩咁好推崇呀
我哋係應該學習人哋嘅優點 而唔係缺點

coffee/tea/caffeinated drink/caffeinated drug ...etc
呢類有caffeine 既野

正確用法係：「有需要先間中使用」
量化D講，大概每星期1-2次

習慣性使用會build up tolerance，用左只係令你回復正常水平
一唔用就會好攰 無精神，狀態低於你個人既基準值

咁應該夠訓架喎

但係好似好多人有隱性心臟病自己唔知
同埋未必知自己個極限

食caffeine 依家晚晚都訓唔到
好想戒但真係好多paper趕

邊度有路數？有負作用都唔緊要，呀爸呀媽老師好高期望，我好想入u

真係痴線
食藥強化自己 有副作用就返唔到轉頭

上堂大叫，郁黎郁去
等老師叫你老豆老母帶你睇醫生
見到醫生繼續Keep 住又分心又活躍
自自然refer 你去睇精神科

我淨係飲啡
唔好飲垃圾啡

起碼自己磨豆手沖

舊登連登都唔少人食
不過時間耐咗你發現班人再冇上嚟吹奏
路遙知馬力 頭幾個月心理作用覺得好似有效
一兩年之後就會明白自己唔係天才 就點都唔會係天才
剩翻一班賣家 以及新手開始食嘅人吹奏

溝到女至奇 考第一都冇用

買果d無認受性，有鬼用，我用果筆錢買聰明藥食入靚u好過

聽人講會訓唔著 做野勁有效率 但藥力過左就...

你都傻嘅
攞埋推薦信
跟手入美國威斯康辛州協和大學碩士洗底啦

首先你睇個私家 （4000/1個月）
之後再同個醫生講自己經濟有問題叫佢寫信轉介政府
之後轉睇政府平好多 （200/半年）

如果係d掹車邊既人/冇退路既retake撚，
剩係食一年搏入U

其實都值得搏

我老豆主動叫我食

你入左U 唔食
都係爛grade / quit 得U

唉
人蠢真係食咩都冇用

depression, sleepless

dse差等於U讀唔好？

好似有隻新藥有機會引發腎衰竭

唔新了，sor

前幾年食過去考試，冇乜用

屌
諗到個畫面

呢個高汁

高汁會員！

人係習慣性動物
唔好FF 自己入左U 就可以食開藥變唔食，都維持到水準

正如毒撚受刺激，一時好主動咁追女仔，個女仔接受左
毒撚得米後，刺激過左，毒撚打回原形
到頭來，都係俾女飛

其實人係好似賭仔心態咁
邊會有人贏一次就心足
dse食完 咪大學考試deadline繼續食

月經post

其實只係ADHD 藥
好多人隱性有ADHD 而不自知
食咗就會集中到

缺點係佢本身係振靜劑，所以唔跟藥方食容易食到仰鬱

ADHD藥係鎮靜劑？你講笑咋 中樞神經興奮劑嚟喎

大把名校生食啦

好正常

嘩真定假?我食開ALLMAX 200MG，係因為普通咖啡會有慣性，同咖啡做交換，當咖啡有慣性而失效就轉藥丸，一般入黑前食唔會影響睡眠。

咖啡因人人反應唔同，有D有心悸，有D全身發麻，你呢個真係無見過。

藥駕犯法

正想講 又唔係突破智商上限
之前我有個補習學生食 係呀好專注呀
屌 咪又要我解釋幾次

巴打我同你同一隻藥

呢隻食咁耐都未試過有咩副作用

最多就係講嘢多咗 轉數快咗

非惡意 不過爬下post 我之後有補充佢個case
睇下佢個case有咩注意

你講佢個CASE無咩資料例如日食幾多MG好難講

不過你引用既新聞唔太可靠，例如一單講食70MG就死，然後有另一新聞報成人一日上限500MG，兩杯就上限。

而維基百科講既係一上千MG，二百杯AMERICANO左右，而當中有幾單死亡報告係咁講:
In the first
case, the femoral blood of a 39-year-old female with a history of intravenous drug use contained 192 mg/L caffeine.

In the second case, femoral blood from a 29-year-old male with a history of obesity and diabetes contained 567 mg/L caffeine. In both
cases, the cause of death was ruled as caffeine intoxication and the manner of death was accidental.

Case 1
A 54-year-old male was found dead at a nursing home
where he was living. He was known as an ethanol and drug
abuser and suffered from schizophrenia and hepatitis C. In
the morning the same day as he was found dead he had
bought 250 caffeine tablets (100 mg) at the pharmacy and
150 tablets were remaining. At the autopsy chronic hepatitis,
chronic pulmonary emphysema and coronary artery sclerosis
were found.

Case 2
A 21-year-old male was found dead in his home. He was
recently discharged from a psychiatric clinic and had previously
tried to commit suicide at four different occasions
and he had been a drug abuser for about 6 years. The same
day as he was found dead he had bought two boxes of 100
pills caffeine, 100 mg, which were empty when he was
found. A suicide note was also found at the scene. At the
autopsy no histopathological examination was performed.

3.3. Case 3
This 31-year-old male was found dead in his home shortly
after his return to the country after 1 year work abroad. Four
years ago he tried to commit suicide with drugs. At the
autopsy no pathological changes were detected even though
putrefaction complicated the examination. In the stomach
about 100 tablet residues were detected.

3.4. Case 4
A 47-year-old woman found dead on the floor in her
home. She was known as an alcoholic and had previously
suicide attempts. She had got 100 tablets of Letigen, a drug
containing caffeine and ephedrine.

講得好中，隻藥只係令你更專注，唔會提升你嘅智商

［member]有個中學同學去左年外國交換返黎 返到香港dse前佢有keep住食 平時見佢就突然自己講野同笑 啲行為有啲似痴線佬 另一個同學跟多左佢連自己都食埋一份 但呢個真係成個樣好憔悴塊面冇乜血色 個樣頹好多 不過二個都係讀書勁 [/member]

有興趣入聰明藥 group 嘅請 telegram

聽講國際學校唔少人食
不過其實我覺得每個人都唔同，
對我嚟講藥效得3-4個鐘，跟著會好撚頭痛，同埋會攰。
雖然個幾個鐘係會好撚專心，但我次次都走去上足咁耐網

食完呢啲藥過一陣真係會精神左同專注左
不過錯focus一樣冇用
不過食食下心快到不能想像 好暈好辛苦 要訓係床 咩都做唔到

利申：已經停左冇食

心跳

岩呀
食完唔一定Focus 去讀書

可以Focus 去上網，去打機

p.s. 試過食Ritalin 黎打LOL，食兵極專注

阿得拉雖能在短時間內讓人感到精力充沛、增強記憶，並不會讓人變得更聰明。更糟糕的是，濫用後不但會讓大腦認知能力受損，導致抑鬱、情緒不穩、心律不整以及上癮；一旦停藥後，更可能引發急性器官衰竭、精神失常，最後甚至導致猝死。

痴撚線

人地係濃縮左既成份

你用starbucks個D比~ 邊有得比

100個食之前有99個都係咁諗

食過，其實食完都係要讀，但只係會精神左冇咁眼訓，咁所以可能俾普通冇食咁溫進度快d咁解

有張砂紙之後點柒都無人理

係咪可以直接打入血液果隻？

電競班撚樣都係食呢d藥同人搏殺

唔出奇
電競又冇藥檢
為左贏用藥真係唔奇

唔好意思呀想問多少少 睇醫生幾錢？
因為我都有震哩個現像但冇其他，想睇醫生判斷下

連登有Ｄ pk連大麻都吹奏啦

唔咁講邊有人睇？唔咁講邊有人買？

你估報紙佬如果寫食左聰明藥都一樣係要讀書會唔會有咁多人討論？

其實我真係好想知我係唔係少數例子
個個食完都咁有效係真唔係？

我係外國讀書 加埋以前香港識落嘅朋友計
都聽唔少人話會抑鬱同埋作嘔（唔係真係嘔出嚟）
同埋控制唔到自己正常作息時間
影響咗日常生活（例如上堂，約咗人）
同埋不約而同地話會愈食愈多先至夠做
都係個句啦，我哋叫人唔食真係冇好處得到嘅

On9仔先食

考重要試/比賽前一粒半粒都還好

長期食真係揾命搏，有咩藥長期食係冇副作用

呢種藥 對心臟同腦部負荷都好大
特別係有D人唔識死
同時間 可樂 咖啡 再加Red Bul

要食就 Ginkgo 再加 B雜

訓足五日 廁所 食野都無

好似有去廁所有飲水
其餘時間都係狂瞓教
佢冇正式食過任何一餐

生暗瘡

可能會有depression

當然唔係日日
但Ginkgo Ok work
起碼精神半日

有冇食過先？

明明連登好推祟毒品（大麻） 竟然有人講人話

On撚9，搵毒品黎同呢d精神科藥物做比較

咁醫生係咪要所有藥都食過 先同你講得食唔食
成班人淨係識叫人食下先至講
當人係神農氏嘗百草呀？

p.s. 呢個post有幾個巴打本人/身邊人食過然後唔建議人食

你就真係on9啦 連登仔撐大麻既point就係大麻係精神科藥品

醫生開得呢D藥俾你叫你去食，你食到個人比之前仲有問題你估醫生唔洗負責任架？？

毒品其一定義

特指出於「非醫療目的」而反覆連續使用、能夠產生「依賴性」（即成癮性）的精神藥品或麻醉藥品。

醫生會唔會開大麻俾病人食？

屌依家明明係講緊啲人冇病冇痛
扮病或者用非正當途徑走去買嚟食呀

紅字表示大麻就係毒品 ？

屌，咁我都唔建議你唔係係醫生手中攞到呢D藥物而去服用既

得，我只係屌D人攞大麻黎同呢D「聰明藥」做比較黎合理化大麻

你精神分裂呀 ？你自己岩岩先話大麻係毒品 認同你都唔得啊？

信不信由佢地 反正我就唔建議

亂食藥嘅人全部都係垃圾

咁食呢種藥又其實冇咁大不了 某程度上你食完其實feel唔到個人有分別

除咗用藥
仲可以用電流 tDCS 刺激大腦提升學習能力 40%
40% 係估計最多，最少都有 5%

想問香港邊度有得買？

每日一粒 希望死快啲

台灣文章嚟嘅 屌！

我試過 下三樣都頂唔到
試過隊Red bull 兩三枝
之後Exam完後都訓唔到
好辛苦 到完哂Effect想訓果一刻
會感到停止呼吸
之後身體叫返醒自己 再呼吸過
先慢慢訓得返 可能兩次左右

可樂同咖啡 係咁飲
之後個心口悶
加上頭暈 出到街後仲感到肚痛

大麻 始終係會上癮 而且長遠會令人依賴
再試其他野

普通科開唔開到藥

你又知唔係想宣傳 ？

藥駕係咁樣解咩？

想試既巴打試下食維他命b先

非專業意見 食太多死左唔關我事

唔建議食 個心跳得快又冇得停 要等先停到藥效好慘
同埋食得多都係冇用 反而得頭暈頭痛

我諗我地理解毒品一般都係講會出幻覺果d

你試下就知諗野有咩唔同 唔建議&唔好依賴

因為有一幕個director訪問個Professor
個professor講點解啲人要食
之後個director（係鏡頭後面）講that’s Sad

不過唔排除背後有藥廠資金既

有無醒過去廁所？五日個膀胱應該爆鳩咗

追post

咁套野入面講嗰隻optimind係保健產品？

試過唔瞓覺隊redbull咖啡 之後個心狂跳 好似就嚟死咁 嚇到即刻坐的士入醫院

講多少少
以前社會男主外，女主內，
所以同性戀呢樣野本身都會令社會混淆，
但男女平衡呢點模糊咗男女本身角色，
所以反同只能訴諸多數，訴諸身體構造，訴諸個人感受呢啲低級錯誤論證

錯post

認真 如果真係有ADHD/ADD先食既話，副作用係咪冇咁大？但係咪都唔可以長期食？

係。因為精神病依家個玩法係話你個腦啲chemical唔balance,例如話adhd 多巴胺and去甲腎上線素太少令你控制唔到自己。adhd藥例如ritalin係阻止呢啲chemical reabsorb,令佢濃度提高。

而你個腦本身係識調節佢地嘅濃度，唔會太多又唔會太少，病人係因為個腦唔識調節先要靠食藥去返正常水平。如果你冇病去食精神科藥物，相應嘅濃度會爆升落唔返去。例如去甲腎上線素過高會好易高血壓。正常人食精神科藥就係明明balance特登搞到佢唔balance,你話大唔大副作用

本身無專注力可以點？

睇精神科

食完輕鬆入U🤣🤣😂 成班仲讀得咁辛苦

試過，但仲未死

食開modafinil

NZT-48

我返工個陣，每日都隊緊550左右
睇黎要多d先會死快d

有用？

以前係美國讀書試過係amazon買過類似既藥食
一日4粒 可能係心理作用但個人focus係集中佐
但我次次一停就好頭痛
完佐個sem冇再食

thank you

勸大家真係唔好食
利伸:食咗年半棄咗

有冇side effect？

食黎賭錢有無得諗

唔食比我食

成樽比你咁好既

玩過下ritalin, 太浪費金錢半年停左

點入手

愈黎愈難, 而家d精神科醫生開始有防範
你要好明確講到自己點解係adhd先拎到藥

咁太麻煩喇

係, 因為呢隻係受管制藥, 就咁藥房都買唔到

好想用佢黎溫書